1897 aastal 31 Oktoobri kp. tuld Wäetsa walla kohtusse Imawere walla liige Ado Tõnu p. Türk ja Wäetsa walla liige  Juhan Hansu p. Wellman , mõlemad kohtule iselikult tuntud ja palusid aktiraamatusse üles wõtta endi suusõnalist mahategu, mis järgmine on:
Ado Türk annab tänasel päewal oma rendikoha "Kubja", mis Wäetsa mõisa järele on, oma wäimehe Juhan Wellmanile, ütleb ennast kõigist õigustest, mis tal  selle koha kohta on, lahti ja ei luba midagi selle ette pärida ega waidle selle wastu, kui see koht saab Juhan Wellmanile renditud ehk müidud.
Kõige selle ette lubab Juhan Wellmann oma äia Ado Türkile tarwilisel korral nimetud talukoha ruumides korteri anda.
See mahategemine sai pärast maha kirjutamist pooltele etteloetud ja nende poolt alla kirjutud.
Kaheksama rea peal on maha tõmmatud "ja palusid kohut"
J. Wellmann /allkiri/
Ado Türk ei oska kirjutada, tema palwe peale kirjutab alla
J. Lat /allkiri/ 
Eesistuja A. Ehrenwerth /allkiri/
Kohtumõistjad A. Nipper /allkiri/
M. Prant /allkiri/
R. Krusberg /allkiri/
Kirjutaja K. Pommer /allkiri/
